**2906. – Lamium bifidum** Cyr. – Plante annuelle de 10-30 cm, pubescente, à tiges redressées, longuement nues sous les fleurs ; feuilles toutes pétiolées, profondément incisées-dentées, les florales triangulaires-acuminées, vertes, étalées ; fleurs blanches, grandes, en verticilles rapprochés en tête ou les inférieurs écartés ; bractéoles linéaires ; //calice velu, oblique, à dents à la fin étalées-divariquées, un peu plus courtes que son tube ; corolle //longue de 20-25 mm, à// tube grêle, droit, 3-4 fois plus long que le calice, à lèvre supérieure bifide à lobes obovales étalés ou divariqués ; //carpelles granuleux.
Lieux cultivés et incultes, en Corse. – Sardaigne, Sicile, Italie, Dalmatie, Serbie, Grèce. = Mars-juin.